---
templateKey: article
title: 4.27 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-04-27T07:59:28Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Too bad

---
**1. 巴基斯坦孔子学院遭遇自杀式炸弹袭击，四人遇难，其中三人为中国公民**

当地时间 26 日，[巴基斯坦卡拉奇大学孔子学院班车遭到自杀式爆炸袭击](https://reurl.cc/41aQZ2)，造成四人遇难，其中三人为中国公民，一人为巴基斯坦籍司机。中国遇难者为孔子学院院长和两位教师。当地警方初步调查怀疑一名身穿罩袍 的女子实施了自杀式炸弹袭击。

巴基斯坦分裂组织“俾路支解放军”（BLA）宣称对该事件负责，这是该组织第一次利用女性袭击者。该女子的[推特](https://twitter.com/Shariba67903532)自我介绍为教育学和动物学硕士，并且在推特上分享过不少书籍，其中包括无神论者、著名演化学家和动物行为研究专家理查·道金斯的专著。

“俾路支解放军”位于巴基斯坦最贫穷的省份之一的俾路支省。该组织要求俾路支省民族自决并从巴基斯坦中分离。“俾路支解放军”反对中国在巴基斯坦的投资，称当地人无法从中受益。该组织被巴基斯坦、美国、欧盟认定为恐怖组织。 #恐怖袭击 #巴基斯坦 #中国

**2. 网传豆瓣注册需要身份证号，豆瓣否认**

4 月 27 日，豆瓣更新个人信息保护政策。引发外界解读豆瓣新用户注册需要实名制，要求提供包括身份证号码、人脸信息等。此外，台湾、港澳台居民若注册豆瓣用户，需要手持台湾居民来往大陆通行证、港澳居民来往内地通行证等有效身份证件信息，以及本人手持该证件的照片。

豆瓣方面[回应](https://reurl.cc/0pjZ9o)称该解读不符合事实。称本次调整 包括对于境外用户要求提供大陆手机号或身份证号；对于境内用户，创建小组时，需要人脸活体验证身份证信息，豆瓣不会存储人脸信息。

此前，豆瓣此前因为“违反《网络安全法》”被多次处罚，去年 12 月网信办称豆瓣已经被处罚 20 次，累计罚款 900 万元。 #网络审查 #隐私 #豆瓣

**3. 推特接受马斯克 440 亿美元收购提议**

社交媒体推特已经[接受](https://reurl.cc/Ern1v1)目前世界首富马斯克 440 亿美元的收购并私有化提议。如果收购成功，这将成为科技公司最大的收购案之一。马斯克在推特上写道：“我希望对我最尖锐的批评者也待在推特上，因为这是言论自由的含义。”但该收购也引发对于推特未来政策的担忧。亚马逊创始人贝索斯[评论](https://twitter.com/JeffBezos?ref_src = twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1518734031566778368%7Ctwgr%5E%7Ctwcon%5Es1_&ref_url = https%3A%2F%2Fwww.cnn.com%2Fbusiness%2Flive-news%2Felon-musk-twitter-04-26-22%2Findex.html)：“中国政府是否有了更多对于推特的影响力？”欧盟发出预警要求推特必须遵守欧盟对于数据安全和隐私的规定。 #推特 #社交媒体

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
